

## IMPORTANTE

Ante todo un cordial saludo, gracias por darme esta oportunidad, hice lo que pude para cumplir todas las espectativas pero no me quedo mas tiempo, ya que me toco trabajar viernes y sabado, ademas que me habia compremetido en la mañana el domingo
pero no tomen esto como escusa , si no como una manera que hice el mayor esfuerzo que pude dar

primero que todo , uso el ORM secualize, lo conecte a la base de datos mysql, en este caso "phpmyadmin" ya que no me funciona el wortbench
se pasara el script pero tambien pueden crear las tablas, lo unico que se hace es crear la base de datos llamada "tiempo"

una vez creada y bajado el repositorio , habar 2 carpetas una llamada "api" y la otra "client", la api es donde contiene todo lo backend, donde se inicia toda la base y rutas
y client es donde esta todo el front

cuando tengan presnte estas 2 carpetas, se meten dentro y buscan el archivo ".env", en este caso solo para "api", hay miraran las varibles para la conexion hacia la base de datos
ya cambiadas y estar en la carpeta api, escribir el comando "npm start", automaticamente iniciara el proyecto
lo  mismo pasa con la carpeta client, 

los puertos que estan corriendo cada uno de ellos son:
api = > 3000
client => 3001

una avez dentro de la carpeta "api" te dirijes al archivo "index.js", vera que esta comentado un pedaso de codigo, ademas de una palabra true o false en force,
lo que hace es que cuando se coloque true, borrara toda la base de datos y la volvera a crear desde 0, pero si la deja false no pasara, ademas que una vez
ejecutado en modo false y esta descomentado 
//  User.create({
    //    email: "dager@gmail.com",
    //    password: "dager",
    //    first_name: "Lean",
    //    last_name: "Nicolau",
    //    phone_number: "3517728831",
    //    user_role: "admin"
    // });

esto permite la creacion del administrador con clave y usuario

solo ejecutarlo una vez , despues de cambiar true a false y luego guardas, en ese momento se puede descomnetar, porque de si no, se vuelve a crear




cuando inician todo bien, en la vista aparesera una letrero de categoria de noticias, incias sesion con el usuario que creamos anteriormente, y le vuelve a dar donde le diste iniciar sesion para ver que 
se despliega un menu, con el nombre de usuario y cerra sesion, si le das al nombre te llevara a un menu donde hay 3 opciones las cuales son crea la categoria, crear la noticia y por ultimo la lista de las noticias, pero no esta desarrollada
los ultimos 2 estan funcionando, pero el de noticias no esta guardando las imagenes pero categoria si,
si se quiere ver la noticia es en la url, 
localhost / news / news-detail / {id del producto}





posdata, no alcanse hacer una vista para las noticias , entonces para verlas es : nombre del puerto / news / news-detail/1?userId=1
podran ver las noticias
otro error es que no se muestra las imagenes de las noticias, pero si de categoria Y-Y